［有線］國產Audi奧迪被指用有毒物料 幾十名車主患白血病、癌症 甚至致死

德國名車Audi奧迪在內地陷入風波，有幾十名車主投訴，駕駛幾款國產奧迪後患上白血病、癌症等，甚至有人死亡，懷疑車廂用了有毒物料。其中方先生一家在2014年12月，買了一輛國產奥迪Q5型號私家車，開了一段時間，車廂的怪味一直不散。當時方先生不以為然，直至2016年，他身體不適送院，被確診急性白血病，和病魔搏鬥約一年後去世。

方太太懷疑丈夫的死與車的物料有關，於是將生產商一汽大眾告上法庭，但雙方在庭上就驗車機構爭持不下，最終法院拍板由中國檢驗認證集團負責。方太太付了8.2萬元驗車，結果顯示幾乎全部項目合格，唯一不符合國家標準的是乙醛含量，最終結論是車輛無問題。

不過當方太翻查中檢北京的鑒定範圍，發現公司根本沒有測試車廂空氣質量的實驗室。換言之，中檢北京根本無能力驗車。在方太追問下，中檢北京承認在未有知會當事人下，把整個測試外判給其他機構，但拒絕透露機構的名稱。方太太形容：「相當於一個醫生，他沒有醫生資格證，然後他就去診所裡面，去給別人看病，給別人開藥了。」

我們就事件向中檢北京查詢，對方不回應。不過有律師表示，按法例規定，檢測機構在外判測試之前，要得到案件雙方同意，亦要交代委托機構和鑒定人員的名字。「如果說沒有提前告知雙方當事人而作出鑒定，那麼他作出的這個鑒定結論就是不具備這個簽訂條件。」

不過對於方太而言，丈夫離世後還要獨力撫養兩名兒子，實在無力再負擔驗車費用，但她說不會輕易放棄追查真相。「躺在床上，我會知道這個位置是我先生躺在這裡睡覺的。就你生活當中，你生命當中一個活生生的人就沒了。我所做的一切，就是我作為一個妻子對我丈夫的交代，我作為一個母親對我孩子的交代，我對得起我自己的良心，我問心無愧。」

#有線中國組
#Audi
#國產奧迪
#一汽大眾
#維權
#中檢北京

老屈

國產車

痴線 AUDI都咁,全國大陸車都收皮

痴線 AUDI都咁,全部大陸車都收皮

好明顯，有人換野；
佢批車如果出口，Audi可以申請定 DPA

好似支那政府車好多都 Audi?

【車廂甲醛到底有無超標？】
【奧迪：甲醛、苯等濃度符合國家標準】
【深圳消委會：甲醛超出德國標準】

幾十名來自全國各地的奥迪車車主，在微信公眾號「豆豆在哭」控訴買車之後，患上白血病及肺癌等嚴重疾病，懷疑車輛就是致病元兇。

有車主指打開車門就聞到刺異味：「你就站在我這個位置上，就能夠聞到裡面的味道。你已經能感受到這個味道再往出放，反正我聞是感覺有種刺激的味道。」

奧迪官方回應指，車輛經過多間第三方權威機構檢測，根據內地推薦的《乘用車內空氣評價指南》，甲醛、苯等濃度都符合國家標準。

不過翻查前年深圳消委會的測試結果，根據德國對車廂環境以及內地對民用室內建築工程的污染標準，23輛平均用了2年多的奧迪Q5型號私家車，21輛車甲醛含量都超標，使用了一段時間，車廂污染物濃度仍然很高，要求一汽大眾公司主動回收有問題的車，但對方最後為合共近80萬輛奧迪Q5、A4L以及A3型號汽車車主，免費更換隔音物料。

有公共衛生學者指，目前內地對車廂空氣質量管制，不像外國有一套強制標準，因此往往難以判定買奧迪車，和車主患病之間的因果關係。

#合符標準代表安全嗎
#有線中國組

大陸係時候轉買Camry Accord做公務員車

繼續用啦 繼續吹奏支國產品啦 死咁啲人都係好事黎

所有野去到支那都會變質

反正班人平時都係叫囂中國心
由佢地坐毒車啦 死幾十件算得係乜
仲有14億人

中國audi係叫'一汽大众奥迪'
係支那人迫外國設廠再偷野的玩法
最大分別係車尾安全系統完全唔同,所以賣得平但炒車容易死人

一汽同奧迪都幾有淵源, 紅旗以前有啲車款改自奧迪

證明到有毒又點啫

貼牌車緊係啦 大陸制

關咩事

可能係啲防火料出事

老老實實狗鐵新車MIC會唔會都係咁

你班垃圾同大財團打官司 人地用小小錢買起人打龍通話冇事就冇事啦

Audi喺大陸國產㗎 除咗S/RS系

我地話你知ok就得㗎喇